短篇劇本《少女藏刀》

故事大綱

情同姐妹的女主角萬佳宜和小君，中學時候同時戀上男同學阿森，但前者愛得勇敢，後者愛得內斂。只是阿森愛上的是小君，卻勾起萬佳宜的復仇心。

長大後，萬佳宜成為阿森的未婚妻，但她的怨恨從未消退，用一張照片，把三個人的困局來個了斷。彷彿所有人都被萬佳宜利用，更不惜犧牲自己的婚禮，也要報復！

主要人物：
萬佳宜(新娘)
萬佳成(阿哥)
萬忠仁(父親)
馬意文(後母)
阿森(新郎)
小君(伴娘)
李慈(祖母)

第一場

地點： 萬家客廳，走廊
人物： 萬佳宜，萬佳成，馬意文

△電視正在播放處境式喜劇，教堂晚上響鐘，影下鐘面，表示時間大概在晚上八點鐘
▲門被打開，萬佳宜拿著鑰匙，關門，順手將鑰匙拋在玄關的鑰匙盆入面，除鞋…

萬佳宜： 媽，我番黎啦！

△馬意文正在煮飯，在廚房叫道

馬意文： 就黎食得啦，叫埋你阿哥出黎食飯
萬佳宜： 哦！

△鏡頭一轉，轉到萬佳成間房，房間貼滿在生名人的生平資料，鏡頭順序(老中青)影住羅蘭，夏雨，夏萍，劉德華，楊千嬅，陳冠希，余文樂既演藝生涯資料，得獎LIST，相等等

△萬佳成不修篇幅，頭髮好油好亂，帶幼黑框大鏡片眼鏡，烏前個身，專注望住個MON，萬佳成上緊咸網，鏡頭影住滑鼠指向”打包下載”，再影住佢LEFT CLICK，出現儲存畫面，選擇儲存在桌面的”海賊王第95話”folder，再按確定，顯示Google chorme左下角下載緊”吉澤明步.zip”

▲萬佳宜走近萬佳成房門外，叩門

萬佳宜： 呀哥，食飯啦！

△等左幾秒，萬佳成無回應，萬佳宜亦走開左，番自己房
▲再過多幾秒，影頭一直影住走廊，萬佳成走出房門
.
.
第二場

地點： 萬家飯廳
人物： 萬佳宜，萬佳成，萬忠仁，馬意文，李慈

△一家五口坐埋一齊食飯，萬忠仁，李慈已經食緊，其後出現的是萬佳成，馬意文(由廚房行出飯廳)，最後是萬佳宜，一邊食一邊講

馬意文： 仲有兩個禮拜，你同阿森個婚禮搞成點呀？
萬佳宜： 七七八八啦，頭先放工再去搵個wedding planner 傾埋個佈置，所有野就搞掂啦
李慈： 阿宜呀，到時阿娟姨媽同大姑姐佢地全部都黎齊嫁，要搞得好好睇睇，唔好失禮人呀
萬佳宜： (一面天真) 得嫁啦嫲嫲，我同阿森籌備左好耐，無問題既

△萬忠仁啤一啤萬佳成

萬忠仁： 阿成你到時都要去呀！
萬佳成： (不耐煩)得啦….
萬忠仁： 唔得都要得呀！次次你都話得，結果咪又係掛住做你d死人野！咁多份工唔打，篇篇做埋d陰質野，搵埋d明星資料明星相，等人死左用黎做新聞！你睇下間房，貼到成牆都係紙，黑沉沉咁，你係入面死左都冇人知呀！

△萬佳成用鼻呼一啖大氣，表示嬲嬲地，但默不作聲
△及後，電腦發出”叮”一聲，表示打包下載已經完成
▲萬佳成急速食埋碗飯，走番入房

萬忠仁： 呢個衰仔一日到黑呢埋係間房度，淨係識對住部電腦，呢個仔無鬼用嫁！
馬意文： 哎呀唔好嘈啦，難得阿女就黎結婚，就開心d啦
萬佳宜： 係囉阿爸，我同阿森搬左出去住之後，就得番阿哥同阿媽陪你嫁啦
萬忠仁： 我堂堂一個大男人駛鬼人陪！係啦阿媽，你對龍鳳手鐲比左阿宜做嫁妝未？
李慈： 比左啦，阿宜咁乖，嫲嫲梗係鍚曬你啦

△萬佳宜笑容燦爛地說

萬佳宜： 多謝嫲嫲

第三場

地點： 萬佳成房間
人物： 萬佳成

▲萬佳成走入房間，打開海賊王第95話folder，睇下頭先已下載完成的咸相
△鏡頭影住個mon，滑鼠向上向下來回碌，萬佳成略睇一次
△萬佳成睇真d，發覺有一張相有d奇怪，縮圖睇到係兩個人攬埋一齊，但睇唔清楚個樣
△萬佳成double click打開張相，先睇到相中人係新郎阿森同伴娘小君！！
△小君係萬佳宜最好既朋友，阿森亦同萬家關係密切，萬佳成當然認到相中人係佢地兩個！
△萬佳成呆左，驚訝點解下載咸相之中會有一張咁既相，佢放大d張相，睇清楚兩個樣，確實係阿森同小君
△鏡頭影住門隙，見到出面既人仲食緊飯，再影住萬佳宜同大家有講有笑
△萬佳成眼神望住右下角，再望左下角，沉思緊件事點處理好
△ 等左幾秒，萬佳成關閉張相既視窗，之後但又打開番張相
△ 影住滑鼠指住列印，萬佳成按左click，將張相print出黎
.
.
第四場

地點： 萬家客廳
人物： 萬佳宜，萬佳成，萬忠仁，馬意文，李慈

▲萬忠仁穿對拖鞋、李慈企係門口附近

萬忠仁： 阿媽，出面好凍wor，行番屋企遠呀，帶多條頸巾啦
李慈： 唔駛唔駛，行啦
萬忠仁： 咁行啦

△萬佳宜坐在沙發睇電視，側頭望住李慈

萬佳宜： 嫲嫲拜拜！
李慈： 嗯，拜拜

△ 李慈先出門口，萬忠仁其後，順手關埋門
△ 萬佳成從門隙見住兩個人出左門口，馬意文執緊飯枱，拎碗碟入廚房 ，萬佳宜坐左係沙發睇電視
▲ 過多幾秒，萬佳成行出房，拎住張相，行近萬佳宜身邊，企左係度，比幅相萬佳宜睇

萬佳成： 你睇下你個好老公、好朋友…

△ 萬佳宜先向上望萬佳成，再低頭望住張相
▲ 睇真d之後，好驚訝，搶左張相再睇清楚，開始激動起來

萬佳宜： 點解會有張咁既相嫁！！你係邊度得番黎嫁！！佢兩個做乜野呀！！！點解會咁嫁！！佢兩個做乜會攬埋一齊嫁

△ 萬佳宜越講越大聲，開始喊，引起左馬意文既注意
▲ 馬意文行出廚房，睇到萬佳宜係度喊

馬意文： 做咩事呀阿女？ 萬佳成！

△ 同時間馬意文見到萬佳宜拎住張相，驟眼一望，已經認出兩位主角，搶張相過來睇，意識到張相係萬佳成拎出黎，啤住萬佳成

馬意文： 呢幅咩相黎嫁，你又想點呀？
萬佳成： 幅相我上網睇到嫁，你既好女婿去偷食呀！！仲唔熟唔食呀！
馬意文： 你依家係咪報仇呀！！ 我知，我知你不嬲都唔抵得我地錫阿宜唔錫你，所以你就特登整幅咁既相黎報復！！ 阿宜唔係你親細妹o者，你都唔駛咁玩佢呀？

△ 馬意文越講越激動，用力握住張相，丟向萬佳成

馬意文： 佢結婚你先黎搞破壞，你係咪想佢地結唔成婚呀！！下！！

△ 馬意文一手推開萬佳成

萬佳成： 我冇呀！ 你信又好唔信又好，總之張相我真係上網睇到，我唔想你地比人呃左都唔知發生咩事呀！

▲說罷，萬佳成沖番入房

△萬佳宜喊到收唔到聲，馬意文攬住佢

萬佳宜：阿媽….依家點算呀，佢地兩個搞…嗚…

△馬意文一邊攬住萬佳宜，一邊安慰佢拍拍佢背脊

馬意文：無事既，無事既，我聽日去問清楚

△馬意文眼尾望下張相，不感嘆一口氣
△張相係地下，鏡頭影住張相，停2秒

第五場

地點： 報館，編輯房間
人物： 萬佳成，報館編輯

△ 報館編輯手拿起一堆紙，一野車落去萬佳成塊面度

報館編輯：你條廢柴！呢ｄ乜春黎嫁？成日交ｄ咁既行貨比我，你唔想撈ｏ者，咪辭職走人囉，喂你唔做大把人做呀！個個同事做到無停手，你條仆街就hea到嘔

△報館編輯作勢起飛腳踢萬佳成，萬佳成閃開

報館編輯：拿拿聲死出去搵ｄ爆料番黎啦，廢柴！

△ 萬佳成烏低身執番ｄ紙，行出房
△ 沿路同事望住佢，竊竊私語，講緊佢壞話
△ 萬佳成係自己位坐低，深深不忿
△ 此時電話whatapps響起，係萬佳宜send黎
△ Whatapps： 今晚我同阿爸阿媽出街食，你食自己啦
△ 萬佳成更加憤怒，想起琴晚件事吵大獲所以反面
△ 鏡頭低抄，萬佳成醒起琴晚張相，可以用來做新聞，出賣萬佳宜，
△ 萬佳成暗笑起來
.
.

第六場

地點： 茶餐廳
人物： 馬意文，阿森，茶餐廳伙計

△馬意文雙手扼住杯茶，等緊阿森黎
▲阿森推開門走入茶餐廳，左右望下，見到馬意文就行近去

阿森：伯母嗌左野食未呀？

△阿森隨即坐低

阿森： 呢度d蛋牛治都幾出名嫁~

△ 阿森飲一啖茶
△ 馬意文望住阿森，雙手仍然扼住杯茶

阿森： 伯母係咪唔舒服？都要改口叫阿媽啦，哈哈

△馬意文唔出聲，左手拎出張相，放係枱面，沉重地說

馬意文：你點解釋…

△阿森本來表現輕鬆，一望到張相，面色一沉

阿森：伯母，件事唔係咁簡單嫁….

△馬意文打斷左阿森既說話

馬意文： 咁即係你一早就知啦！！你做埋d咁既野仲同我個女結婚？

△已引起左注意，其他人望住曬
▲馬意文拎住杯茶，想潑向阿森
▲阿森一手捉住馬意文隻手
△阿森好無辜地說

阿森：伯母，果晚我地飲大左，之後我都好後悔….果次之後我同佢已經無再聯絡嫁啦…..

▲馬意文掙扎，想鬆開阿森隻手，d茶就倒瀉曬…

△茶餐廳伙計、女食客見到狀況唔受控制，上前拉開佢兩個

茶餐廳伙計： 唔好係度打啦，整爛d野你地要賠嫁！！要打番屋企打啦！

△阿森比伙計拉開

阿森： 對唔住伯母，我遲d再同你解釋…

▲說罷，推門走出茶餐廳

△馬意文坐係地下度喊

第七場

地點： 學校操場
人物： 萬佳宜，小君

△回憶番中學年代，萬佳宜、小君同阿森係同班同學，小君一直都係乖乖女，內向，不善表達情感，亦暗戀阿森，同萬佳宜係好朋友

▲ 萬佳宜，小君兩個一齊行，一人拎住一支汽水，望住係球場打緊波既阿森

萬佳宜： 阿森真係好有型呀，唔知佢有冇女朋友嫁呢？如果可以同阿森一齊就好啦，係咪呀小君？

△小君唔敢望萬佳宜

萬佳宜： 小君我問緊你野呀，做乜唔出聲既你？
小君： 下….無野呀…
萬佳宜： 你呢排好似成日發緊夢咁既？ 係咪有感情煩惱呢？

△萬佳宜撞一撞小君膊頭，乘機笑下佢
△鏡頭影住小君偷偷望下阿森，又dup低番個頭
.
.
第八場

地點： 學校班房
人物： 萬佳宜，小君，阿森

△ 萬佳宜手拿著一盒小禮物，上面印住：Valentine Day…”猶豫不決咁樣坐係位
△ 萬佳宜拎住份禮物，走去小君度

萬佳宜：小君，我唔敢送盒朱古力比阿森呀，E，你幫我比佢呀

△小君尷尬地說

小君：下….禮物呢d野自己送好d wor….
萬佳宜： 我唔敢行埋阿森度呀，一行埋就勁緊張囉….你幫埋我今次啦，小君呀….

△萬佳宜用身挨下小君，懇求下佢

小君： 今次咋…
萬佳宜： 好野！！記住同佢講係我親手整嫁！！要佢食曬嫁~~
小君： 好啦….

▲阿森打完波上番班房
△萬佳宜同小君呢埋係走廊凹位，望住阿森越行越近

萬佳宜：阿森到啦，小君！

△萬佳宜拍一拍小君，輕力推小君出去
▲小君行去迎阿森，講左幾句，向後望一望，萬佳宜本身偷望，見小君回頭望即刻縮番入去，面都紅埋，勁緊張，咬唇

第九場
地點： 西餐廳
人物： 萬佳宜，小君

△萬佳宜想約阿森去食飯，所以搵埋小君先去試菜
△萬佳宜，小君面對面坐，打開餐單

小君： 呢度個環境都幾好wor，幾浪漫
萬佳宜：梗係啦！ 我上網搵左好耐，睇到好多人留言話正先黎食嫁！！ 好食既話之後約阿森黎食！！再表明心跡….嘻嘻….

△ 小君微笑

萬佳宜： 不如我地叫個二人餐呀？我唔介意同你食情侶套餐嫁！！但第二次就要留番比阿森~~
小君：哈哈，好啦~~

△ 食飯中….兩個有講有笑，但小君周不時都會拎部電話出黎望
△ 食完飯，差唔多埋單
△ 萬佳宜揮手叫侍應過黎埋單
△
侍應： 多謝你348蚊

△萬佳宜拎出信用卡，放下

萬佳宜： 我想book埋下星期五夜晚8點，兩位
侍應： 星期五8點，好既，超時15分鐘我地就放番張枱出去，所以請準時
萬佳宜： 好，無問題
小君： 下…你問左阿森佢得閒嫁啦？
萬佳宜： 哈！阿森有咩我係唔知嫁？ 佢一個星期得星期五唔駛練波補習，所以約星期五就無錯嫁啦！！
小君： 哦…..
.
.
第十場
地點： 運動場汽水機旁
人物： 萬佳宜，阿森

△阿森剛剛練完波，汗流浹背，係汽水機面前買野飲
▲萬佳宜出現係阿森旁邊

萬佳宜： 阿森…
阿森： 咦，萬佳宜，乜咁岩呀？？好少見你黎運動場wor
萬佳宜：其實我黎搵你..有d野想問你…..
阿森：咩事？
萬佳宜： 我…我想問你今個星期五得唔得閒…想約你去食飯…
阿森： (沉思左兩秒)…er….今個星期五我唔得啦….就黎要比賽，教練要我地加操..
萬佳宜：咁下個星期都得嫁wor…
阿森： 都係唔好啦，呢排我都忙，不如遲d先…

△ 教練係場入面大叫

教練： 阿森

△萬佳宜強顏歡笑

萬佳宜：咁你去練波先啦，拜拜
阿森： 拜拜

△阿森走番入運動場，萬佳宜依依不捨地望

第十一場
地點： 學校女廁
人物： 萬佳宜，小君

△小君洗緊手，萬佳宜係廁格入面
△鏡頭影住塊鏡，反射小君個樣

小君： 咁即係佢最後都冇應承話去？

△ 沖廁聲，萬佳宜一邊走出黎一邊講，
△ 萬佳宜對住鏡整下個髮型

萬佳宜：佢話就黎比賽要加操，我總係覺得佢眼神閃閃縮縮，好似有野隱瞞咁…
小君： 可能就黎比賽壓力大o者，你等佢比賽完再約過啦…

△ 萬佳宜對住鏡用唇彩搽嘴唇

萬佳宜： 唉，book左張枱都唔知點算….

△ 鏡頭影住小君低頭嘴角苦笑
.
.
第十二場
地點： 街頭
人物： 萬佳宜，小君，阿森

▲ (星期五晚)萬佳宜自己係條街行…冷清既感覺
△萬佳宜諗緊阿森點解拒絕自己，又行去運動場搏撞下阿森
△教堂晚上響鐘，暗示八點，不知不覺，行經西餐廳
△萬佳宜本身發呆地行，比鐘聲驚醒，定一定神，發現自己係西餐廳窗前
△停低左，望入去，嚇左一跳，竟然見到小君同阿森係入面食緊飯，有講有笑，兩個都好開心，完全唔似平時對萬佳宜好cool既阿森，同埋內向既小君
△萬佳宜好嬲，回想起之前片段(球場對話，小君幫手送禮，試菜，廁所對話)，亦回想起小君周不時低頭禁電話，邊禁邊甜笑，萬佳宜當時仲嘲諷下佢係咪同男仔whataspps呀………萬佳宜頓時明白一切，眼神改變，變得邪惡，背景音樂令人心寒

自推